中央黨校原副校長：新疆問題能解決 香港僅是小問題

香港修訂《逃犯條例》風波不息，特區政府被質疑失去有效管治能力，社會有聲音傳出中央要介入接管香港。在北京，中央黨校原副校長李君如回應有關事件時表示，有信心港府有能力解決，而駐港解放軍的任務是負責邊防和國防。他又指中央政府連新疆問題都能解決，香港特區出現的只是小問題，並認為中共執政和治理經驗，不能應用在香港。

李君如又稱，自己經歷過文革，後來證明遊行對市民並無好處，期望香港年輕人不要成為反華亂華、反共亂共的籌碼。